amd cpu&gpu 討論post #39 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 問卷(填資料用）

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

New AMD Wraith Prism CPU Cooler Shows up With Six Heat Pipes

MSI explains why not all Radeon RX 5600 XT can get 14 Gbps memory

Six Heat Pipes

已經準備好ML360P壓制3700X

cm

順手問埋用X52壓1700點睇？因為我啱啱兩個都買咗

nzxt
個pump好勁
240夠壓

240己經ok

想1.4V上4.5GHz行P95

咁要開蓋上420AIO

P95係睇體質

4.3~4.4 不要期望呢代4.5

求其啦，宜家用緊嘅240 AIO都壓唔住。

Zen2 行P95最多4.3

新年要好好慰勞自己玩新嘢，當然超仲好

反而好期待ITX機粒1700上X52

lm

cpu體質

唉，3600 4.3 1.4過到r20 ,fpu燒左十七分鐘左右reboot

由650ti升上5700xt玩4k好撚正
打Gta v好撚爽

5700xt,2k好啲

有冇人同我一樣好期待
5950/5900XT

6C12T 4.6ghz

5950嘅作用係逼3080ti定價唔準過高

希望可以同3080ti面對面隻揪

【Wraith Prism 散熱器有 6 支導熱管版 ?】
AMD：亂講 !! 6 支熱導管只是「山寨品」

山寨產品比原廠好.jpg

只用靚果個ccx?

Intel:2021Q4出7nm

PPT出7nm

個箱邊度有得買

AMD ECC ITX Workstation Build

In PBO Troll I Trust

技嘉Radeon RX 5600 XT Gaming OC實測：夾縫中殺出血路

3900x 長行4.3 熱到痴線， 諗住換左h150i? NF-P12 1700 點睇

電壓幾多？

1.285v

温度最高幾多？
CPU內部積熱 同7nm製程有關

我用sapphire 個trixx boost scale down 85% 畫面
再開ris
打gta v far cry 5穩定60fps以上
連dead redemption 2 2k ultra 畫面都穩定70fps

1000美仔

Sunmilo T03
林仔嗰日直播完之後我第二日落咗去正都買 .

幾多錢

買返嚟香港有得保咩？

有冇人用5700 XT玩L4D2玩有stutter？fps明明都60up但係硬係覺得卡下卡下

卡：Nitro+
mon：34GK950F

$1300

ROG Zephyrus G14

ROG Zephyrus G15

你cpu用咩型號？

Sunmilo T03 + NZXT Kraken X52
Ryzen 7 1700 All Core 3.9GHz @ 1.4V

small FFTs (max)?

呢個就係

至於3700X w/ML360R表現太過一般 , 甚至乎我覺得X52分分鐘仲好過佢

Overkill

U: 1700
motherboard: C6H
ram: G Skill Trident Z RGB 3600

cpu bottleneck左

想問問而家用緊
b450m msi mortar titanium
市面上有邊款 2 x 16gb RAM推薦？
是咪只可以行3200， 如果插3600又得唔得？

Streacom DB4 - Silent Gaming PC Project

好柒

ryzen 3000 cpu?

咁啱玩開美國集運 想順手汁粒1600 af翻黎玩下
想知點分舊1600同新1600

呢個睇review話係zen+黎
另外想問下底板應該用啲咩 要汁二手B350/x470?定係上翻今代嘅B450就ok?B450 嘅bios上1600又會唔會有問題
ram會唔會話上咩特定頻率最好

揾b450 ram用3200mhz

洗唔洗話要揀下ram 聽講zen+幾揀飲擇食 隨便3200c16就算?

揾ram support list就ok

啱啱先換完mon同display card，那有錢

用緊2600 等第3季再升級4000系同換x板

2600用3200mhz就ok
穩陣既睇左ram support list先
有問題再問

你等Zen2 CPU(清貨時）/Zen3（2020Q4)先換換CPU

個人覺得X370可以用到Zen3嘅機會得一半一半 , 好大原因係BIOS ROM唔夠容量 . 所以唔好抱太大期望

到時一次過換啦
依家粒u點樣bottleneck咗其他嘢？

thx，等陣睇

基本上我就會等Zen3玩末代AM4 ，然後再上第二代AM5 .

AMD Ryzen 5 1600 AF Review : The Ultimate Value CPU

我嗰粒1600af已經落咗單美馬US$85=HK$673
計埋集運運費應該$700落到樓 不過仲諗緊可以點玩(應該都係考慮喺香港買其他野)
現有資源:Antec P5,vs450,t20 兩熱管塔

1600af只係差體質2600 rename

仲zen+

The Corsair DDR4-5000 Vengeance LPX Review: Super-Binned, Super Exclusive

jack巴
哩粒u算唔算抵玩？ ( 部機重用緊 i5 4代)
想淨換 cpu、板、ddr4 16gb ram ！
會玩pubg…bf5

卡用緊 rx 580 8gb 、火牛 Antec HCG-520M
只求盡量平…又玩到！

LAG到HI HI都叫做玩到

行1080P/2K/4K?
60/144 Hz?
畫質 高中低?
BUDGET幾多?

咩都唔講點幫你

唔好意思！
1080P、畫質… 低都得 、BUDGET $2千內…盡量平
板應該用 b450m msi mortar
ram…有無咩推介？

唔該

ADATA XPG SPECTRIX D60G 3600 c18 啦，幾好超，我超到 4266 C19

呢個ryzen 3000用1：2先上到

好凍

budget?

1080P、畫質… 低都得 、BUDGET $2千內…盡量平
咁砌…有無問題？

amd 1600af
ADATA 16GB Kit 3200MHz AX4U320038G16-DB10 XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 620
msi b450 tomahawk max atx HK$730

Corsair

幾時出

差不多了

asus b450 板 差唔多價錢…有無推介？

唔該jack巴

asus tuf pro gaming都ok

想問下3700,x570應該買邊款ram好？budget 1500內

係咪已經有3700x和x570板？

我之前用11月驅動玩CODWW2都係咁 玩L4D2就無問題
之後我up左12月驅動玩CODWW2就無再卡下卡下咁 但玩L4D2就變左有呢個問題
唔同版本驅動都有問題

AMD啲driver真係呢…

Deskmini 500系列準備了

係，另外想問下CL14/16啲ram用落差別大唔大，同埋係咪最好買samsung b die啲ram？

本身想不想上2x16?

q3 係咪出4系???????

未必q3出到 q4左右

試下20.1.3

今代最抵玩一定係37 39 又平又多核

Jack兄，msi b450i gaming plus ac依張點？夠唔夠3600超頻加ram超頻？

夠 但睇你對m.2 support有冇要求

只係放一條SX8200 pro 1TB就算

同埋邊個bios 穩定效能好?

7A40vAB

想問下3600 + msi b450 mortar , cpu風扇有冇推介

散熱器定散熱風扇

3900x ccd 4.5/4.3ghz @1.35v 燒 fpu 一粒半鐘成 105 度正常？

d15s 靜音

1600 af配爛泥級b450m-k prime vrm會唔會頂唔住

想問下新買3600係咪小心啲腳裝就ok

我都係咁 玩某d game卡下卡下
5700xt 2700x
我覺得係5700xt嘅問題

b450mk 洗唔洗昇bios 先認到粒1600af 定係會以為佢叫2600

zen+嘅野應該唔洗掛
AM4 插槽支援 AMD Ryzen™ 第 2 代／Ryzen™ 搭載 Radeon™ VEGA 顯示卡／Ryzen™ 第 1 代處理器

其實砌來做乜用?

玩

699 35x 唔會更好玩嗎

邊到有taobao?

抵過買舊代u

我想問下~~~~~~~~~~~~
依家升級好定係等四系先上比較好
我依家用緊i7 4770

fpu燒 正常
始終有粒ccd 4.5

asus prime b450m-k cut 料板不了

係drive問題

香港有入貸

急用就依家
勁就等4

想，另外想問下係咪最好買c16嘅ram？

20.1.3有無黑mon或者螢幕訊號消失? 或者全螢幕黑mon著返黑mon著返狂loop問題? 依家真係唔敢升 一有呢啲問題要重開機先搞得掂 我依家19.11.3剩係得黑mon 但重開mon就著得返 至少唔洗重開機

上呢條

ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM

唔該晒

q3出就等.....

巴打 可唔可以講白d！
想用黎砌平機…睇唔明 ( 699 35x )
thanks

cut咗啲咩？對比邊塊？prime a?

當然係asus prime b450系列

想平請去淘寶3500x 呢個係大陸大量貨

對清楚果金色三果形來裝

3900x 4.3@1.285v行aida 成90度係咪正常，用hwinfo睇有分package, core, 但用AI suite 3睇就80度

fpu?

Quick Notes: Navi Refresh and RDNA2 Both In 2020, According to AMD

In 2019, we launched our new architecture in GPUs, it's the RDNA architecture, and that was the Navi based products. You should expect that those will be refreshed in 2020 - and we'll have a next generation RDNA architecture that will be part of our 2020 lineup. So we're pretty excited about that, and we'll talk more about that at our financial analyst day. On the data centre GPU side, you should also expect that we'll have some new products in the second half of this year.

留意會同時有2個架構産品出

行aida64

aida64 cpu stress test 內有分stress fpu 和 stress cpu

navi refresh即係可能navi10 改名
RDNA2就high end RDNA

兩樣都stress

2個都剔 效果差D 正常燒fpu

根據外媒《Wccftech》的爆料，一款疑似 AMD Navi 旗艦顯示卡 RX 5950XT 在近期通過歐盟 EEC 認證。

據悉，EEC 文件提到四款不同型號的 Radeon 產品，包括最高階的 RX 5950XT 與三款變體：RX 5950、RX 5900 以及 RX5800，每一款可能還會分為普通版與冠有「XT」之名的強化版。

《Wccftech》表示，這可能就是 AMD CEO 蘇姿豐（Lisa Su）承諾的「Big Navi」架構的旗艦級顯示卡，從命名法則來看 Radeon RX 5950XT 在效能上是最強的，而其餘的三款也分別對應高階、中高階等效能區間，而最低的 RX 5800 儘管效能不如 RX 5950XT，也依然比 RX 5700 XT 還強。

唔超頻，主要打gta pubg csgo battlefield

請問3700x 送個風扇夠唔夠用？
定加個u12a // dark rock pro 4 先夠？

唔該

Stock cooler勉強用到 建議直接上u12a果個level(有Budget)

法x,好似1k一粒

好的，唔該

大陸散片 699RMB左右

唔該各位 比料
問多個問題…哩兩粒U 邊粒好d
1600af 6線 12線 、3500x 6核6線
除左3500x單核快d…好似長遠 1600af 多線程比較好？

3500x $699 (睇過要做咩宣傳任)，而家好似無左加左價要$7xx！

thanks all

你要imc & ipc performance 一定3500x

唔知咩黎
好大分別？

IMC (Memory Support & OC) :
Ryzen 3000 Memory Benchmark & Best RAM for Ryzen (fClock, uClock, & mClock)

IPC(Single Core Performance):

睇完都係唔太懂！ 超頻都應該係auto超…唔會點搞

1600af有跟原裝扇…可以用住先、頂到下個月先換扇
3500x淘寶買 ：唔跟cou風扇到時又要預定錢買扇

哩塊大板掂唔掂？ msi B450 TOMAHAWK MAX B450 atx

TOMAHAWK冇問題

HW-Legends #9: My AMD Fanboy Story (AMD Quad FX)

Trying out Samsung's NEW 8Gb D-die with a Ryzen 3700X feat. MSI X570 Unify

大陸Bilibili有人測試左4塊靚既AM4 Matx板

上集：

下集：

AMD to offer up to 3 games with new Raise The Game 2020 bundle

散熱器用緊u12a
好驚拔劍

u12a冇依個問題，保守可以燒下機

其實3900x用u12a係咪已經夠做
我超到4.4ghz 跑r20 都只係70度

有咁低溫咩？
你好低電壓？
人地360aio都收皮

1.35v
用ryzen master 睇溫度

不過r20壓力唔大

不一定每粒3900x都上到4.4🤔🤔🤔
4.2~4.3 正常上到

直接燒p95

p95 4.4直接死機🤣🤣🤣

唔敢燒

intel set 5.0 行p95都要不能隨便低電壓上到

你起碼都要過fpu

過到fpu不一定代表穩定

過賣ram test？

p95直接藍mon

4.3ghz 1.35v 燒p95電壓會跌落1.28v?
燒一陣已經90度

1.35v 冇死機冇掉thread就ok

3700x + dark rock pro 4 有需要燒機嗎?

你想做咩先？
睇下full load幾多度？
轉散熱？
試穩定？
如果係幾中一種你就要了

fpu有冇藍mon？

ok啦
90度先叫正常

燒機正常會跌v

正常應用不會到呢個温度 只係燒機先有

塊X570 master 本來用緊F10, 3700X待機45度以上
頭先升左F11, 待機變左33度
個wraith prism文書時終於唔再嘈

pbo + offset is best option

技姦都冇offset

有得set
cpu核心電壓改Normal 就改到

OMG, 要換power supply??

未咁快 至少等2年

ASUS Revises RX 5700-series TUF Gaming with Axial Tech Fans and New Heatsink Underneath

好耐冇留意 而家u同板係咪更新到最新版本就得
利申 x570+3700x

見到中央田ASUS RX580 DUAL 4GB賣$999
而家先買RX580好過5500XT？

bios更新到1004b己ok

around 5k
要R5 3600好似有難度

mb + cpu + gpu 5k左右？

full list
利申幫fd問

建議儲多一陣了

budget幾多?

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,548

主機板
► ASUS 華碩 PRIME B450M-K Micro-ATX 主機板
$399

RAM (記憶體)
► 2 × G.Skill Aegis Gaming DDR4 3200 (1x8GB) (F4-3200C16S-8GISB)
$295 ×2 = $590

SSD (固態硬碟)
► ADATA XPG SX6000 Lite 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$540

顯示卡
► INNO3D GEFORCE GTX 1650 SUPER TWIN X2 OC 顯示卡
$1,369

電源
► Antec VP-500P PLUS 500W 80Plus 火牛 (3年保) (優惠售完即止)
$249

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $4,983

擷取自飛馬電腦

自已砌

樓上條list ssd 轉team 3dlite 480gb
忘紀了b450mk 無m2 用唔到6000lite

thanks巴打
聽人講ASUS Prime板好唔掂
1650 super換做RX580
慳返嘅錢換隻靚少少嘅牛 點睇？

可以加錢嗎? mortar max 係最佳b450m
1650s 省電d 無咁熱 效能又好過580
牛有budget 可以上550 gold

我個fd應該要捱多輪先啦咁
Antec Neo ECO Gold系列好嘢嚟？

btw我自己就等緊B550底板出先轉會

7年保 算係咁 我用緊來推70s

就算用mortar max 同550 gold 都係貴六百到
中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,548

主機板
► MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$680

RAM (記憶體)
► 2 × G.Skill Aegis Gaming DDR4 3200 (1x8GB) (F4-3200C16S-8GISB)
$295 ×2 = $590

SSD (固態硬碟)
► ADATA XPG SX6000 Lite 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$540

顯示卡
► INNO3D GEFORCE GTX 1650 SUPER TWIN X2 OC 顯示卡
$1,369

電源
► Antec Neo Eco Gold 550W 80Plus Gold 金牌 半模組 火牛 (7年保)
$599

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $5,614

擷取自飛馬電腦

粒u可以更新到最新version?

只有板提供bios & chipset driver

小薯唔識 amd官網dl個個driver係另一樣野黎？

AMD官網提供既chipset driver一樣可以用
只係板廠冇追得咁新

我見板廠最update係上年7月

我跟Jacksjoke巴打出左哩條list
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$670

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$650

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Sapphire Radeon Pulse RX 5600 XT 6GB GDDR6
價錢：$2,349

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x [砌機優惠]Be Quiet Pure Base 500 + 2x Silent Wings 3 120mm
價錢：$817

1 x [砌機優惠]Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$259

總計: $8,071

哩幾日我係到諗部機黎到 除左我自己裝windows之外
仲要裝咩set咩 雖然我唔係電腦白痴但真係唔熟 ( 我仲係果個年代砌好裝好Driver就得 )
我好怕有漏 影響Performance 浪費左部機 所以想請教下咁多位
好似個新手入門咁 其實3系Ryzen係咪都仲要跟住做?
另外Jacksjoke巴打幫我揀既Ryzen RAM Display卡 其實係咪for超頻 如果唔玩超頻 係咪就浪費左部機? 其實我幾怕唔穩定
仲有有巴打叫我其實去oc個頁>開D.OC.P就夠 係咪真
另外MSI 我知道有A-XMP 但ASUS會唔會洗唔洗有咩特別settings同留意 例如要係BIOS到 set返
麻煩晒咁多位巴打

ram 直頭入bios 選擇dcop standard 就xmp左
cpu 睇你怕不怕頻率&電壓太浮動 怕既固定頻率或選擇offset mode

記住提醒店舖幫更新bios 先

AMD Ryzen 9 3900X: Eco Mode vs Stock Gaming Benchmarks, Cinebench, Clock Scaling, and Power (Ft. Kraken X73)

DRAM Calculator for Ryzen v1.7.0

4.4 1.37v 燒fpu 趺落1.32V 燒左5分鐘都冇事
平時用唔會藍mon就算數

試埋調整LLC level

開盡了

頭先順手買左3600去Upgrade 1700文書機，睇下手超可以去幾多先

多謝你又幫忙
好人一世平安

BIOS係咪講緊motherboard 我有wtsapp問過可唔可以幫我update先
佢覆我”而家ASUS 正常已經支援3系CPU”
咁係咪無問題 因為我都無舊U搞
CPU 我想問下有人又話唔好underclock 但又有人話offset左一樣都boost到最高 定係其實只係影響到idle時候 CPU溫度 如果我係Performance 放第一位 你有無suggestion或者有啲咩方向比我去google參考學習

1. 店舖有回覆「已經支援」就無冇問題
2. Offset mode一樣可以boost到最高 但電壓上比auto mode低左 不能過份underclock影響U Performance
3. Performance優先睇咩U

1. 咁我唔擔心喇
2. 原來係咁 一路都以為電壓同Performance係成正比 高電壓就好係熱同噪既問題, 而家我咩都唔熟 你suggest開Offset mode會唔會有咩parameters要set
3. 我應該講得唔清楚 如果我想發揮部機應有既Performance 你有無咩suggestion既Settings或者有啲咩方向比我去google參考學習 例如OC 定係Offset mode算

正常新機要更新bios+chipset+Custom Power Plan （#1有）以上做哂先開DOCP

多謝多一位巴打幫手
bios 法奧話無問題
chipset 我係咪跟返新手入門到揀返 AMD socket AM4 -> B450 個Driver
Custom Power Plan 就揀返高性能
但新手入門第6步有d唔明定佢係for upgrade既case

我係裝AMD Radeon™ RX 5600 XT既Driver就夠定我仲要裝其他野內顯應該唔洗裝
麻煩晒咁多位既巴打 希望可以繼續學野

粒 1600 af…加哂價 升到$108！
前幾日申請唔到集運AC…卡住左驗証e mail買唔到$85

chipset： AMD網-> driver > chipset > B450
正常安裝chipset個啲power plan,就會有 amd 高性能簡我地為左再好多少少個自己set power plan(#1有教），正常用返amd power plan夠做

你都要安裝顯示卡driver: amd網> driver > rx5600xt

轉新卡先要用到ddu

仲買1600why?平？

chipset： AMD網-> driver > chipset > B450

正常安裝完chipset
power plan,就會有 amd 高性能簡我地為左再好多少少個自己set power plan(#1有教），正常用返amd power plan夠做

你都要安裝顯示卡driver: amd網> driver > rx5600xt

chipset： AMD網-> driver > chipset > B450

正常安裝完chipset
power plan,就會有 amd 高性能簡我地為左再好多少少會自己set power plan(#1有教），正常用返amd power plan夠做

你都要安裝顯示卡driver: amd網> driver > rx5600xt
係咁打錯字

訓咗好耐?12nm zen+新架構1600 refresh wo
利申:$85入咗粒

真係想平～想升級用DDR4…打機
重用緊i5 4代ddr3

明白晒
我會去學下點Custom Power Plan 但巴打你講既都係針對RAM dcop
CPU方面 你會唔會有建議同意見
Jacksjoke巴打 應該係建議我新手黎講offset mode
定係有OC教學
好人一世平安

想打機爽用35x 3600 la
趁d 4代i5 仲有價好快d放

想問多少少如果用offset mode 其實我應該要入 +/- offset voltage
其實哩個係咪set佢最少/Idle既時候有既GHz
去到打機自已就會升返最高
如果我想發揮粒U最好For我新手 應該點入手好

今代AMD U會自動OC
只係佢默認電壓太高(會好熱)
所以先用offset mode 減電壓(一樣都會自動OC)
offset mode : 入BIOS > OC個頁> 電壓 > AUTO轉 offset mode > 入 +/- > 入你要加減幾多(原本1.3V 你入0.05 就會變1.35V)
想知你粒U係未自動OC緊 就 DOWNLOAD CPU Z (正常你會見到你粒U Hz係咁跳

今代U OFFSET 夠用
手動OC今代冇咩空間, OFFSET夠做

好清楚 明白晒
麻煩晒咁多位 希望部機嚟到順順利利
多謝晒你地既幫忙

3600而家試到全核4.2GHz , 係咪行P95半個鐘冇Error就可以落下一個Frequency ？

p95 small ffts ?

當然啦

一行prime95 small fft 1分鐘就overheat自動reboot

我都放棄prime 95
7nm積熱應該冇可能燒到

我3600 offest -0.075v
用360aio p95都68度

無超？

用緊h150i, idle 都40, 一行occt, aida64 就8x 度，行prime95 直情overheat

我用緊pbo 長期4.2GHz,都夠我用，之前都試過手動oc,保持4.2都難，體質

我用緊x72,最低21度,正常用就3—40度，p95就68度

唔通要換aio

自組水歡迎你

但粒野俾你玩壞左

藍寶rx5700xt 成日玩玩下就freeze mon 但bgm仲行緊

到底邊撚個driver係最撚穩定?

近三個版本都試下

試撚晒有新就 update

唔柒update啦
Up親都大鑊氣 落返兩三個版本求穩好過

19.11.3最好，但都有問題
20.1.3/4，都試過，即黑mon

仲見到d 人推人用5700xt

我係入game / 玩玩下會 freeze / 黑mon
音樂照去
咩制都禁唔到
屌 今晚返去downgrade做19.11.3先

我都係打機黑mon

自己20.1.3暫時Ok

玩mhw都係黑

放心全黑由買果時個driver 用到依家都係黑
一黑到no signal 又要reboot

幾時轉新卡?

你哋 BIOS 裡面 Spread Spectrum 較 enabled 定 disabled？

我rog都係咁之前成撚日黑mon 搞到要reboot 我宜家keep住用19.11.2係最穩

Spread Spectrum

當主板上的時鐘震盪發生器工作時，脈衝的極值（Peak Value）會產生EMI（電磁干擾）。頻率範圍設定功能可以降低脈衝發生器所產生的電磁干擾，所以脈衝波的尖峰會衰減為較為平滑的曲線。如果您沒有遇到電磁干擾問題，將此項設定為Disabled ，這樣可以改善系統的性能表現和穩定性。但是如果您被電磁干擾問題困擾，請將此項設定為Enabled，這樣可以減少電磁干擾。注意，如果您超頻使用，必須將此項禁用。因為即使是微小的峰值漂移（抖動）也會引入時鐘速度的短暫突發，這樣會導致您超頻的處理器鎖死。可選項為：Enabled，Disabled。

3080Ti / RDNA2

試下過黎問始終AMD卡同U
巴打們 唔好意思 又要煩你地 法奧話塊板無貨
叫我考慮
如果我急用 你地有無推薦定係我等下

asus b450m pro gaming
msi b450m mortar max
giga b450m aorus elite
咪相對用料好果批

明白 相對上好似做左咁耐功課
ASUS BIOS好似好好多咁
Giga怕唔識搞 雖然應該都係XMP同offset
同埋ASUS雙M2 真係幾好 到時唔夠就可以屌多條

三塊都係雙m.2
btw 第二條m.2 通常都係3.0 x2 再加食左唔知幾多bandwidth

咁你 BIOS 裡面 Spread Spectrum 較 enabled 定 disabled？

前日終於買左粒3700x 插落Asus 塊B450-I度，對比之前用2600真係快左差唔多一倍。用NZXT水冷再試用CPU-Z燒左一陣機最高都係67度，遲下再用另一個軟件燒機睇下穩唔穩定。
不過張Vega 56明顯力不從心，唔通又要刷返Bios變返做Vega 64

重超頻請disable

我想問下如果揀GIGA B450M Aorus Elite取代ASUS B450M Pro Gaming算唔算倒退左 我意思硬件丄

咁你呢

你 pbo 即係輕超頻所以 enable？

取代?
反正b450 事鳩但喇

放棄prime95算，occt同aida64燒完機無事，係p95即刻overheat
落返stock + PBO, 自己overvolt到1.4v行4Ghz, 人手OC先行 1.258 @ 4.3Ghz

tuf 好在bios 易用
供電全部相近4+2 相
不過b450 who fucking care
落第二條m2 一係得半速 一係得四分一速 sata 頭又會因為你插 second m2 而減少 6變4變2
pcie 又唔多 插張肥display 等於全部pcie 唔洗插
早兩日jack巴有po b450橫評講晒四大廠主力b450

pbo 算輕了 enabled左冇問題

jack 同志每日深入中國網站睇評測

LLC 幾多

唔該晒咁多位巴打
我知我啲問題對某啲巴打嚟講好蠢 唔好意思
我其實都心儀TUF既
我努力搵返Jack大大個post先 #38未搵到 慢慢向上搵下

上集
下集
殘體注意

No No No
我見林董推薦先post

多得jacK 巴深入敵陣

問佢

default

唔該晒巴打

幾時有b550m

其實睇完之後msi b450m mortar max都唔差
但法奧果邊話MSI會有好多小問題 巴打們有無咩意見

Asus b450m tuf gaming pro

就係無貨
我上面有貼Jack大大幫我出條list

msi 最高

giga arous elite都不錯 只係bios冇用x570果個介面

有冇人試左20.2.1 driver?

Jack大大 如果我揀msi b450m mortar max

你覺得點 我應該頂唔住giga arous elite個BIOS

我張Vega56用緊 冇咩bug出現 冇黑mon

冇問題
好多人都推msi

等陣試下先

新卡果批就小心D
AMD舊卡上新Driver冇咩鑊氣出現

麻煩晒你不了巴打

Vega 56 升級 5700XT 有無30% 提升?

Known Issues
Some Radeon RX 5700 series graphics users may intermittently experience a black screen while gaming or on desktop. A potential temporary workaround is disabling hardware acceleration in applications running in the background such as web browsers or Discord.
仲未fix 到
睇youtube 都要軟解

所以我話舊卡上有咩鑊氣

RDNA = on9
driver 寫畀舊卡用

新driver玩MHW冇黑mon
試耐啲睇下有冇問題先

ASRock revenues to rise on increased shipments with AMD chipsets

Taiwan-based motherboard specialist ASRock, after seeing its 2019 revenues surge 31.61% on year to a record high of NT$13.415 billion (US$443.16 million), is expected to extend the growth momentum into 2020 mainly on increased shipment ratio for motherboards paired with AMD chipsets, according to industry sources.

The firm saw lackluster sales of motherboards and graphics cards in the first half of 2019 but started to register stable shipments of PC motherboards with higher average selling prices (ASP) as well as profitable shipments of IPC and server solutions in the third quarter, with the quarter's revenues surging over 35% sequentially to a record high of NT$3.87 billion and net earnings shooting up 110% on quarter to NT$208 million.

These factors, coupled with graphics cards sales also beginning to turn profitable in late 2019 and successful development of the US and European markets, are expected to drive the firm's revenues to a new high in 2020, the sources said.

As ASRock has sharply boosted its adoption ratios for AMD's PC, server and graphics card processor solutions, the company is expected to significantly benefit from ever-increasing market shares for the chipmaker's 7nm processors in 2020, the sources continued.

Meanwhile, ASRock has newly appointed Genuine and Weikeng Industrial as its sales agents in Taiwan for DeskMini series, mainly DeskMini A300 carrying AMD A300 chipset and DeskMini 310 adopting Intel H310 chipset.

known issue = 未fix
姐係你暫時好彩

GIGABYTE (Intel) Z490 and (AMD) B550 motherboards spotted at EEC

B550🙄🙄🙄🙄

巴打 而家我轉左MSI 其實應該都同之前你教ASUS個次序一樣更新好晒
先開A-XMP 但我記得你講過今代Ryzen唔洗OC因為自帶左
所以果個GAME BOOST應該都唔洗開
最多都係開offset mode等佢default電壓無咁高
正唔正確
定係MSI又有其他野可以玩

CPU直連為4.0
PCH連接為3.0
所以B550供電和售價上會比B450高

更新好晒,先開XMP
可以開,GAME BOOST
都要睇你cpu散熱夠唔夠,唔開都會auto oc
完裝cpu fan就唔好開,只開xmp夠

好 唔該晒
好人一世平安

我估會等埋computex先肯發佈
等緊換底板插多條m.2

B550重點都係自身提供pice lanes係2.0定3.0(唔係講與cpu連接)
320/350/370/450/470自身只能出pcie 2.0真係冇撚用

等緊狗衝B550IAORUS PRO AX

3.0

再係咁直接屌X570ITX算

EEC出現登記既話 等多2/3個月就差不多了

chipset對於itx板真係冇乜存在嘅必要, 用X570仲要多個大發熱源同風扇

我幾大都等B550I AORUS PRO AX一出即買

一出即買就梗
不過唔知肯唔肯support埋ryzen 1000系, 唔係就要執粒2000系頂到4000系出

pcie 4.0😏😏😏😏

LIHKG 創辦人「連尼住」今日生日！

留名跟進
5700XT 玩WITCHER 3 black screen
重裝19.11.2 都唔得

真係咁缺貨
連3600 CL18都無 唔通真係要考慮3200 CL16

直接ddu GPU driver

其實有部分b450板偷雞用到pcie4.0 m.2

AMD後期Bios已經奄左

3200c16不會太差

又想請教大家
ADATA XPG GAMMIX D10
3600 C18 同 3200 C16 大家都係10 ns
但因為3600係大d 所以都係贏
如果用MSI B450 Mortar MAX OC/XMP佢地
其實最後係輸跑分定打機上有分別
其實揀RAM 比Ryzen 3600 又有咩要留意

Jack大大 我岩岩無睇到又問左個問題
定係加多少少錢換其他同3200c16你會點揀

ram die 體質決定頻率

16gb 4400 c18 二手有性趣？

加錢上3200c14 3600c16/c17

又有排學 thanks

暫時無 thanks

巴打點睇G.Skill Trident Z Neo Series見好多人都推

無問題gogogo

3800x 建議咩cooler好？
u12a ? x62? h115i?

aio仲有NZXT新出既X63都ok

邊個high load嘅時候會靜啲?

同62有咩分別?
多咗rgb?

點解我就算將FCLK set做1800 RAM行 3600 , CPUZ都係唔顯示1:1 ？

會唔會個cam都係咁多bug

有冇更新下cpuz version

好似係手動

1.91

己經1：1左

GALAX HOF DDR4-3200 16G（8G*2）[D4-3200 8G C14-14-14-34 1.35V]
最盡3800MHz @1.425V (過到memtest86)

p95😏😏😏

過到

large ffts

4.2GHz 100%水冷(X52) 6個鐘都無Error
4.25GHz 100%水冷(X52) 2個鐘後黑Moon & Reboot
4.3GHz 100%水冷(X52) 10分鐘黑Moon + Power cycle shut down
體質欠佳

<Linus Tech Tips>We FIXED a DEAD CPU!!

換咗粒3500X，之後一開Rainbow Six GPU3D就100%使用率，CPU 3X%，RAM082%，FPS仲低過粒舊嘅7100，有冇方法可以搞搞佢？（GPU係750Ti 2GB）

一樣setting?
低左幾多？

穩定70-80FPS 跌到3X FPS

ram speed?

2400 4gb x2

當然有關了

至少上3200mhz

咁都冇理由差過7100嫁
人哋舊個粒仲要雙核黎

同我睇左條片先
你用2400mhz ram當然低

Ram都慳唔上3200mhz

rzyen用低頻ram 6核仲廢過雙核咁大獲？
段估佢舊個部d ram唔會快過2400掛

zen 架構不嬲食ram frequency

但應該唔會咁低

我估有其他問題

個windows有冇重裝都成問題
btw r6 食四春 佢冇食盡
開個afterburner 望下發生咩事

似
ram 低頻極
頂多extreme case -10%

TSMC’s 5nm CMOS Technology Platform

64激放入3950度鎖唔到3466rip
用返8*4

你咩ram
本身上4x16已經難超

咪又係以前果幾條
塞返入左99k算
粒3950玩悶了
8*4上輕鬆架did

舊世代ram chip正常

幾時有新野買

諗緊3990X定係兩粒7642
3990X得256GB RAM SUPPORTED, 7642有1TB RAM

直接mac pro 1.5TB Ram

要行128GB per ram slot，兩粒7642行到2TB RAM
核心仲要多mac pro 3倍

7642

Epyc rome好似已經無得超p-state
諗住試下96C全核3GHz

ching玩到咁盡呀

有高頻率版本Roma U

$$$$$$$$$$

但3990X全核好似都有3.xGHz喎

睇清楚有冇兼容問題先好上手

一來啦，仲要睇埋老母板供電夠唔夠，唔夠電比個話粒u幾高頻都係無用

workstation用途建議用TR好D

睇佢要ram咩特性喇
如果要行buffered ram都係要上epyc

新砌r5 3600+b450 tuf gaming pro有時會開唔著機(有燈冇畫面), 斷電再開又ok, 會唔會關插住外置hdd事但係以前r5 2600+b450 mortar又冇事

邊到砌?

我自己

唔插隻外置hdd 試下咪知

試下除曬其他storage 只係插 os ssd 試

我而家試下boot option淨係set隻ssd睇下得唔得, thx

Really?🙄🙄🙄

🙄🙄🙄

要256GB RAM以上已經唔用得TR要上EPYC

jumbo: 3990X $32888

你指邊方面

合理推測：macbook有機用Apu
Mac pro有可能出big navi 卡

極限了 16G X4 (DJR) 3703 C16@1.4V

再上就唔穩

AMD Ryzen Threadripper 3rd Gen Overclocking Deep Dive, feat. ASUS ROG Zenith II Extreme

The 64 Core Threadripper 3990X CPU Review: In The Midst Of Chaos, AMD Seeks Opportunity

64C全核3.45GHz

cls 64c都3.45

想請問ASUS GIGB ASROCK 既X570i
邊張比較好啲(唔理個價錢先)

ASUS C8i

我要itx 板

asus x570i > giga x570i > asrock x570i (要tb3另計）

咁其實B450 升去X570 好唔好(日後有機會買ZEN4)

你好阿 巴打們 我又返黎
可唔可以幫幫手

Boot from Nvme一定要UEFI是常識吧
btw你試下撳上面個rescan disk

仲有Nvme你安裝Windows 10係唔使特登裝Driver , 因為Windows 10有Standard NVMe Controller Driver , 同SATA AHCI mode原理一樣 .

我已經disable左CSM用UEFI
Rescan都無
我而家情況係裝埋Windows 係HD 入唔去Disk Management 都認唔到

Action -> Rescan Disk

zen4 即係5000series,會行5nm
唔知粒u會唔會需要轉socket, 轉嘅話x570板就唔啱佢用

按左都無

你試下喺Device Manager嗰度Uninstall咗ADTAT隻M2 SSD . 然後再撳Scan new device .

打錯
係4000 series嗰咋

4000好似係用7nm+

升唔升x570就睇你自己budget喇
以我所知3900x唔玩超頻，用b450 mortar max/tomahawk max都夠力推

Giga最平衡，有雙m2 供電用料好 三款入面最平
一係等B550 itx會再平啲

Support ryzen 4000肯定到時有的

試左 重開完裝返 都係一樣情況

你有冇另外一部有M2嘅電腦去試下 ？又或者有冇另外一條M2去試下 ?

就係無

咁包唔包保550用料好過570先？

b450 msi第一
有雙m.2
最強電供

你試下問你Friend有冇得借機/M2去試下 , 如果都冇嘅話咁你不如攞去舖頭嗰度換/退仲好 .

唔該巴打
咁等聽日法奧覆 佢地無理由唔試機就出貨阿
巴打 我有無可能仲有乜可能係BIOS set錯 所以先認唔到
就係得UEFI???

DDU之後試過19.9.2同19.11.2 兩個都唔得

MSI底板我唔肯定 , 但係我見過Asus底板有Enable NVMe Support類似嘅設定 , 你睇下有冇 （通常預設都係Enable) .
當然我覺得你都可以試下抆返佢出嚟 , 然後畀多少少力去插落M2 slot .

B550係細佬點會好過大佬X570頂盡持平
而家嗰幾塊X570 itx已經好勁唔係點解咁貴

參考350 450 itx, 到時B550 itx款相信都會有中上水平

MSI B450 itx邊有雙m2

同埋你試下Device Manager , right click ADATA M2 SSD , Properties , Volumes , Populate睇下有啲乜嘢

b450 atx/matx有雙m.2
b450, b450m, b450i佢都有最強電供

Thanks BIOS好似無哩樣野set 我有重新裝過都係咁

按Populate仲有error添

唔該巴打你既幫忙

你試下更新個bios

我都係8200pro
你試下更新個bios

已經係官網最新

咁就奇怪啦
我隻8200pro都係faroll到買，係裝得入Windows 入去喎，你睇下有冇得改隻m.2個格式。

想問下 amd 玩黑蘋果會唔會好易hand機 或者相容唔到？

想問隻3600用原裝cooler 打機去到成八十幾度有冇問題
使唔使換換個個

不會
一樣用到

更新左BIOS
更新左Windows
更新左chipset driver
DDU 再試左三個版本舊AMD driver
較左高效能模式
轉番PCIE 3.0
仲係一入game即black screen
我要退貨了

試左最新driver先 再決定

不過缺點係4通道限制左

可以唔洗
你快就轉u12s

可以唔洗 你怕就轉u12s

The Corsair Hydro X Custom Water Cooling Review, on a Ryzen 9 3950X

巴打點解我個bios畫面同你唔同嘅
我都係msi

max version 係呢個介面

原來itx連個bios都簡單啲

msi b450i冇max version

依張係matx版黎
小弟打算再換張細啲

我就係用緊B450i
個bios係純文字

因為msi bios唔夠ram
要加入zen2數據先要咁做

點解其他牌子可以不用改rom就ok?

咁就要問問msi
反正都轉會啦
雀仔我嚟啦

巴打推薦fs140 散熱好勁 23到50度 降20幾度 不過玻璃望入去好醜樣

想問下150mm高度以下咩cooler好?
淨係識D9L

Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

GIGABYTE Rolls Out Designare DDR4-3200 High-Capacity 64GB (2x 32GB) Memory for Creators

giga bios 呢咁

用緊2700x 想問粒U閑置既時候溫度幾多先正常?
我就閑置31度左右 但一有少少操作 例如f5就會一野升上42度左右
cinebench r20最高點會穩定係84.5度
唔知咁樣係咪正常?

pbo?

pbo: auto
power plan: high performance

鬼佬將3990X超上5.xGHz(液氮)

講真粒u係咪外星科技

正常用唔超頻，3990X全核都摸到3.5GHz
自己手動超換水冷應該可以摸到全核4GHz
如果要再高頻只有出液氮或者等下代換7nm EUV，
以Zen 3 sample(7nm EUV)比Zen 2 sample(7nm DUV)再高200-300MHz黎計，Zen 3正路都會比Zen 2高頻
即係3990X全核3.5GHz
下代4990Z全核可能有3.7-3.8GHz，手動超可能過4GHz

3990x一定要上專用360mm aio先壓到
最好分體水

[情報] AMD TR Genesis(創世紀)明年上市
時間 Tue Jul 23 2019 12:27:55

參考:
AM4系列:
Summit Ridge -> Pinnacle Ridge -> Matisse -> Vermeer

TR4系列:
Whitehaven -> Colfax -> Castle Peak -> NG HEDT
這些都是去年就知道的

其中NG應指 Nest Generation
如今終於有實際名稱的消息
就叫Genesis

推 electronicyi: 記住 創世紀就是天網 07/23 12:28
哇~天網那麼快就要來了!!
推 jackwula9211: 記住，創世紀就是天網 07/23 13:30
推 ajklgffq: Genesis is skynet. 07/23 13:31

Cinebench R20
3970x Enermax Liqtech 360 TR II 61-65c
3970x Custom Loop 360 ~71.3c

係咪講緊呢隻aio?

Enermax tr4 aio出事率高
等asus出tr4 aio

即係同cooler master差唔多
平貨冇好野

不過貓頭鷹d15 tr4 version未出 應該目標要壓到佢

係因為佢用個個bios唔夠大
Max版就加大個bios

唔該晒巴打
如果budget 300左右有冇其他選擇

Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler $320
be quiet扇風力夠大

好！唔該晒巴打

3990x all core 4ghz 見到有幾個review 都做到

今日塞粒3900x 入dan case 到熱到hihi

等火牛d cable 寄到嚟再執執先出testing

用l9a 壓3900x 睇到都覺得熱

itx 細箱散熱真係

佢用c7

另一隻Dan case 專用風冷要搞好多野先塞到入去，同埋又要搵low profile ram，所以放棄左

睇你制唔制用280/360aio擺機箱出面

試set cpu 行65w

Eco mode?等我試下

Size 完全啱晒要求
平時打機可能降壓再熄一邊ccd睇下o 唔ok

有冇巴打試過插晒兩個ram就入唔到Windows
琴日新砌R5 3600用Msi B450 Gaming Plus Max update咗最新bios Ram用Kingston Hyperx Fury Rgb 3200mhz 8x2 16G
插A2 B2唔得
插A2 B2是但一個 兩條ram都可以入到Windows
喺咪ram壞
唔想出街換呀

硬件台post已經比左回覆

試過哂根據佢應該都唔會短期內fix到呢啲known issues

落A1 B1又入到Windows喎

咁神奇

插返A2 B2而家又冇事

msi林董提醒：

有無 RX5600 XT用家分享下用緊乜version既driver
我係AMD新dl落嚟 睇youtube居然black screen
Google好似好多人有問題

用緊20.2.1 係咪有問題

轉返N卡好過
呢一刻用A卡=做工程師

新買 努力搵個version 希望有高手分享

冇
等fix

有冇諗過5700 炒左6-7 個driver version 都未搞好
幾時排到5600

Be quiet風扇得個靜字

我而家係一開youtube就唔得
比個穩定少少都好

5700xt睇8k30p順利硬解

2000rpm喎其他4熱管風塔嘅扇都冇佢咁大風力

有無tips

上Adrenalin 2020 Edition 20.1.3 Recommended (WHQL)

我裝左2.1.3 / 2.1.4 都一樣 所以應該都chrome問題多Disable hardware acceleration就無事 都有人話 Chrome below 80就得
唔該晒

20.1.3 edge chromium/FF都硬解到
Chrome 唔得

貓扇a12x25 2000rpm都賣緊$245
be quiet 120mm pwm就2200rpm賣緊$165
淨係把扇都佔個cooler一半價錢，超抵

大家粒ryzen 3000
AVG同PEAK 分別幾高溫度
我AVG都50-60...

idle定load?

老實講，我一路都唔明貓頭鷹同be quiet 風扇會咁貴

Arctic P12 80蚊但打排又勁又靜仲要有10年保

之前有巴打貼過個支那review，真心唔錯（除左冇燈）

可以望下gelid phatom/sirocco / thermalright ts120plus
都唔差

用eco mode喇 65W

l9a都係建議你用65W cpu only

貓就真係有d料

如果你要計埋perf/音量 佢真無得輸
純perf 會有仲好選擇

be quiet d heatsink真係麻麻
風扇聽講台灣oem (chh見到) 未用過唔太知好唔好

arctic 呢排係epc 版主design
計性價比無得輸

Air Flow:

Arctic P12: 56.3 CFM (max 1800rpm) $78
A12x25: 60 CFM (max 2000rpm) $245
SILENT WINGS 3 120mm PWM high-speed: 73.33 CFM (max 2200rpm) $165

Noise level:

Arctic P12: 28dB (max 1800rpm)
A12x25: 22.6dB (max 2000rpm)
SILENT WINGS 3 120mm PWM high-speed: 28.6dB (max 2200rpm)

Thanks 巴打 Chrome真係又愛又恨

True?

堅 intel堆核成本太高

3970X已經可以撳住3175嚟打

下代threadripper叫genesis(創世紀)
4990X=Skynet

勁到可以當做gpu咁用都得

3990X

睇實測最好,spec呢d野(特別係Noise)間間都有d水份

其實咁樣係唔係己經好好啦?

做到70ns內已經算好

Thankyou 唔該巴打

.用19.11.3會好少少

有新bios出左 解除只能上256GB Ram （max) 改為1TB

用3990x請上硬Window 10 Pro先

個表silent wing真係超廢

enterprise啦

However, if you absolutely have to have SMT enabled, then don’t use normal Windows 10 Pro: use Pro for Workstations (or Enterprise) instead.

Normally we run our CPUs on W10 Pro with SMT enabled, but it’s clear from these benchmarks that in every multithreaded scenario, we won’t get the best result. We may have to look at how we test processors >16 cores in the future, and run them on Windows 10 Enterprise.

用唔到RDIMM好難上多過256GB RAM

個個都為咗搾多100-200MHz而瘋狂入bios較settings咩

所以都要睇買家有冇對超頻嘅超執著

原來層主話唔理價錢先
咁肯定asus嘅x570i

再上 c8i dtx

好開心
換完個CPU cooler低咗廿幾度

不過個原裝cooler點處置?
仲有個機箱風扇裝唔返

一打機就黑mon …重裝左舊版 驅動 都係咁 (唔知mb、牛、卡 邊樣有事！)
轉頭重裝windows 試試！
另外有張舊開機卡、不過無多隻火牛，試機！

請問有無邊個 燒機軟件 推介下？想試隻牛…

silent wings 3 有high speed版2200rpm
個table依偏概全

spec?

4年前左右砌
i5 4440 、asus tuf b85m、 asus rx 580、ddr3 16gb ram、Antec HCG-520M (隻牛個時一買返黎…就撻撻聲…換個隻！)

年初一個幾日，就咁開機上網睇戲…
無啦啦機箱傳出好大卡卡聲，風扇又有高轉聲，成張電腦台都震 ( 長著部機就keep住有聲…時大時細)
( 過緊新年：廢事裝裝拆拆比人屌，所以無拆開…睇到咩事)
不過過幾左日就無左個d聲！不過都係一打機就黑mon (pubg)
印像中好似更新過下windows (190X)？

轉頭剷一剷windows ，再裝多次舊卡驅動試試
唔該巴打先！

原來留錯左係amd 哩邊！
sor各位！

換咗就冇事啦

對比番同rpm f12,r12a,c12
都真係得個靜字

拎番差唔多安靜嘅arctic p12 比
輸幾多

又催人換野

原裝cooler 要留，個保養要拎埋個cooler 先做

好彩冇dum到

Help!!!
開頭換完RX570之後睇片就會咁
早幾個月無啦啦好返，睇片full screen出到曬啲畫面
而家無啦啦又變返咁，有冇巴打知咩問題

睇唔曬啲畫面

幫朋友問
R5 2600
B450m tuf plus
D10 3209 8gbx2
新換咗對ram佢開唔到xmp 呢啲係咪叫amd嗰啲唔夾對ram?定係機都開唔到先叫唔夾？？
qvl list好似無呢對ram

已解決 原來係AMD steady video問題
纏繞幾個月嘅問題原來係咁

都要睇driver
我之前更完bios
就開唔到機/唔可以xmp
落番bios就解決左

叫咗佢up bios+chipset driver試試
btw咁Ryzen 1000/2000嗰啲如果ram唔夾會係點

唔該巴打
居然係咁 用緊2.1.3 仲以為最好
話晒都叫出既時候 最接近同fix左bug既Driver

Btw 我想問下其實洗唔洗用埋Software去OC佢好

不穩定出現blue screen (直頭提醒埋memory)

咁恐怖咁好難check wo
如果燒完promemtest 過300%都無事 會唔會都出現blue screen

Runmemtest Pro?

係啊

燒埋p95 large ffts

唔係好識AMD，想請問巴打嚟部ok唔ok
一般文書睇片居多

8GB DDR4😏😏😏😏

你可以用Software去OC
但我就唔會了,除非用水冷
本身打機已經好鬼熱

明白 因為我用afterburner 睇FPS
明明GPU個Usage唔高
但有啲時候情況得返60~70 所以我先諗係咪有方法可以推盡啲可以改善下

唔夠用？

去下深水埗黃金果邊行下 有16gb ram + 3700u

多謝你
3700u 大概第於第幾代intel

Zen+ level 夾係intel 5代和6代之間

你地試RAM點先叫pass
memtest pro/ Aida 64?

我習慣boot入bios用memtest86
行哂一轉都6個鐘兼0 error我先OK

跑p95 large ffts

更新： R7 4800HS - 8730

其實係咪可以預期新一代 8c16t desktop
apu
起碼會賣3700x 既價錢？
最快q4 先開賣？

5,6代i7咁古老

Zen2 ipc先過左x299
所以Zen+ ipc。。。

4000budget打機list 係咪砌intel好啲

zen2 ipc過埋icelake啦

打咩機先

無咩特別要求就apu算

有就買完gpu 1650都無咩好砌

icelake係10nm頻率上不到 但ipc有提升（同Skylake比)

打錯
想講coffee lake

所以我等到zen2先轉amd

coffee lake只係 Skylake refresh refresh

早幾日買藍寶5600xt冇留意
原來asus同msi都有game送
得sapphire 同 asrock冇game送
咁on9都有

早買早享受

技姦同xfx都有
我係咪做咗on9仔

唔係早唔早嘅問題啊
買其他牌子有2隻game送
覺得自己蠢咗

yes
skylake-x ipc 再高d咩？

intel家用平台IPC好過HEDT

zen2 ipc過左啦skylake-s啦

Zen2 而家問題係頻率低左 等zen3 ipc + 頻率提升先有明顯提升

但ipc過左就係過左

話知佢14+++++++++ 上10Ghz

想問下依加Rx 5700咩情況
有人送左張AMD既比我，心思思想砌機
但追過下post見到話好多問題

單核性能係ipc+頻率
我粒3900x單核都未快過9900k

搵啱driver ok既

有啲玩命feel

咁應該係講單核性能點
而唔係ipc點

啱 但我睇埋結果

所以話zen2 ipc過x299 不過9900k果隻

問返felton原來有送, 只係未update
5600xt呢個價位除左driver柒下柒下
真係幾抵玩

你係為隻game定係為張卡

Usage 要睇個game對張卡support

G.SKILL Announces 256GB (8x 32GB) DDR4-3600 Trident-Z Neo Memory Kits

反正送照食

有啲場就100~12x
有啲得返60~70
但Usage又唔高

可唔可以請教多少少 Adrenalin果到有無啲Settings可以參考下 見Youtube都有好多教學但有啲明顯亂較

我都係咁諗
不過依加ryzen 5 3600無貨
我又唔想用3600x，諗緊amazon送返黎

a卡依家我都冇set
等左driver 更新完先set
依家set唔知會唔會易黑mon
usage 要睇game
睇場景
睇driver
睇咩卡,n 卡 game suport多啲

AMD Radeon Instinct MI100 with 32GB HBM2 and Arcturus GPU spotted

cu數量突破64

呢個好似唔係big navi/RDNA2,係GCN改 for instinct

HPC應用的加速卡

藍寶都送game了

想請教下
用緊3600 + MSI B450i
入bios開咗game boost
之後開aida64燒fpu
CPU 4.2GHz, 1.408V, 91°C
係唔係咁就ok? 有冇其他settings要較?
利申新手

買咗2700X先發現3500X好好J

無

感謝
原來超頻咁簡單

其實GAME boost呢d都唔太算超頻
都係罐頭即食mode

即係其他巴打會再較高啲個frequency嚟試?
直到開到機 同燒機穩定就ok?

睇你目標係咩喇

為左打比賽/跑分就開到機 跑到分就算

為左提高perf 長用
就真係燒機穩定 打機穩定 先叫ok
(某人燒機穩定 但一打rainbow 6 就間唔中斷線)
一停超頻就無事

明白了

我琴日去felton個fb屌一屌佢先話有

好 唔該巴打

錯
係轉做borderless 先冇事

a卡用afterbuner 會有shuttling /drop fps

巴打 有無其他好介紹 可以monitoring

Driver自帶個個

返去睇下先 thank u

TSMC Q4: 7nm Dominates Revenue, Preps 5nm Ramp, 6nm By
EOY

N6
Last year, TSMC announced the N6 node. This is an EUV-based node, but unlike N7+ which is entering its 2nd year of production, N6 is designed to be the easy migration path from N7 as its design rules are fully compatible with N7. In fact, TSMC considers N6 to be part of the “N7 family”. N6 is said to provide around 15-20% higher density with improved power consumption compared to N7, albeit no iso-power or speed comparisons where provided. We believe the density gains are obtained from switching from double diffusion breaks to a single isolation line. TSMC did note that N6 has 1 more EUV layer compared to N7+. TSMC reported that N6 is on track for risk production in the first quarter of this year with volume production expected before the end of the year. The 7 nm family is expected to continue to contribute more than 30% of wafer revenue in 2020.

我講你以前d ram

nanya die
唔計

nanya die 而家Zen2都兼容到

GIGAB X570i 用邊個BIOS 版本好?

最新

黎緊希望amd爭氣出張旗艦卡同老黃80ti平分秋色兼且寫好driver

法奧話短時間無3600x等唔等？

amazon啦

3500x

成部砌

係囉 2080ti賣到成皮野真係傻左
等amd 出手拉低高階卡價錢

3990X Production Review

Cinema 4D CPU Rendering Performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

V-Ray CPU Rendering Performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

Pix4D 4.4 CPU Performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

RealityCapture CPU Performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

Agisoft Metashape CPU Performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

After Effects CPU performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

Premiere Pro CPU performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

DaVinci Resolve CPU performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

Photoshop CPU performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

Lightroom Classic CPU performance: AMD Threadripper 3990X 64 Core

買粒u拎去俾法奧砌

粒3600 idle 四十幾度，full loading七十幾度
想問係咪正常？(with stock cooler)

你怕熱咪上個420AIO
包涼20度

終於得閒砌機 想問裝晒所有野之後要行咩bench?
有超ram (3200c14 16gb*2 > 3600c16), cpu 未郁

而家行緊memtest pro, 有排等

好正常

砌完就test
fpu+ 3dmark+ memtest pro

thanks
300%無事 不過睇latency 67.6 ns 好似有d 慢

68已經好好了

Active VRM / M.2 Cooling ft. Noctua's Tiny Fans!

如果無咩特別配件比你裝上去
其實都只係一把4cm風扇

上左nh-d15後粒3600降番10度

d15 overkill左

我用360aio 壓3600

仲過份

有錢吹咩
利申3700x無錢買cooler用緊stock

信仰

新玩具

本身用緊2070其實唔係好想轉
但係見而加felton送game可以放出去加埋5700又可以刷xt bios，就買咗返嚟玩下

順便試下裝hackintosh

今之真係AMD Yes
過咗十幾個年頭第一次U + GPU都係AMD

體驗完黑moon 再講野

fs140降20度 風扇係咪開full load好定老母板驅動 自動 另外超頻自動無過過4.1Ghz
大家amd win10更新之後開機耐就開其他軟件包括1個工作管理員都lag到hag機

定我display有事 新機2個月only

你用pbo？

amd master

你交代返CPU Ram GPU型號同埋超頻情況

岩岩x99+6800k gg左
換左x570+3800x

入黎留個名

cpu R5 3600
ram adata 8gb 3200Mhz ddr4 2條
gpu inno3D 1650super

有冇mb型號？

b450gaming

用哪一間廠

asrock

儲錢換自組

asrock用過一次不了

asrock員工都講只買 太極/ itx板

B450 Gaming K4?

yes

更新下bios version
ram 係咪xmp左？
cpu請試下人手固定

ram無超頻 cpu係底板調數字 唔搞電壓好似boot唔起機 要拆電池先着返機 怕怕

你全default都會卡下卡下?

會 所以就超

哇屌
張5700做乜

裝完driver之後每20秒黑一次mon
五分鐘就auto reboot

可以點搞

hardware info
3700X
Giga X570i
Sx8200 + 970Evo
Sapphire pulse 5700

gpu driver version

G.Skill Launches 256 GB DDR4-3600 CL16 Memory Kit

咁一定唔關事
我估係其他問題

hdd死死地?
window炒炒地?
換完機有無重裝

重裝過幾次 我估最近win10有bug 更新好過一陣

直接total loss定咩
上幾代i7做文書機唔錯

應該瓜左板 其實仲有保 可換
我比左個FD升級
我順手都升埋，都用左4年咁濟

其實3800x 同3700x 好似分別唔大，係3700無貨先比錢上有小小痛

你呢加有d咩hardware
LIST哂出來望望

19.50.19.01

3700x一跳就3900x/3950x了

信仰 你識咩？

我一刪除咗個AMD Radeon Software就冇再閃

I know

唔買都買左

AMD yes

你用144hz mon?🙄🙄

係
但我set咗喺60Hz

你要安裝最新driver
之後睇呢條link set 144hz

啱啱試咗，唔work

已經用埋DDU清晒啲舊driver

我直接試埋喺Windows度裝個driver，一裝完又嚟料hang機

灰

買GPU抽DRIVER獎
AMD

記得熄左軟件既硬件加速

用緊 3700x x570 aorus elite 5700xt 16gb ram*2 rm 1000x 兩隻mon

部機成日都打打下機跟住就冇畫面個mon冇訊號自熄，但係有聲，聲係插底板既

冇時會又打打下自己reboot
請問有乜問題？

CPU auto boost? 用stock cooler?
GPU 用咩driver?
Ram 只係xmp?

其實未必work
eg me
試過 一鳩樣彈

driver問題

打機轉borderless 試下

Cpu 好似有開PBO
COOLER 用淘寶7管
Ram 用緊LPX 3200行緊3200

Aoe2 咁咪成日出界

gpu driver issue

AMD

CPU冇問題的

有冇邊個version stable?

GPU 咪AMD

我想問下我本身係用緊amd 2600 底板係華碩B450 系列, ram用緊Adata XPG Z1 8GB 3000MHZ, 因為依加已經買唔返Adata XPG Z1 8GB 3000MHZ,如果我買一條ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 , 咁樣可唔可以行到3000MHZ,定因為2條時脈唔同超唔到上3000 行返2666?

賣咗佢轉n卡啦

前幾日差啲買咗5700xt
好彩最後買咗2070s

gpu睇重driver
我真係唔敢掂a卡
但cpu 就3900x開心使用中

狗衝未

Adata 唔同系列我覺得有機會會炒

唔知真定假

其實伏伏地
間野個電話係+86

3900x

你4代i5轉3900x?

個問題就係冇心做工程師
睇完台仔報告
x570 bios將pcie4轉pcie3
清哂driver 先裝牌子隻風扇driver
再裝amd 唔係control唔到風扇
停埋硬體加速應該除左部分game都冇事

哇...唔識攪......
真係要轉NV先掂

即係變返2666

自從裝咗Adrenaline 2020
打 CSGO 成日都彈出桌面..
嚴重起黎一場MM可以彈2,3次
有冇巴打遇到同樣情況？

你混左2個ram die

VEGA ?

vega64

My Dream ITX Case makes me drool.

try Adrenalin 2020 Edition 20.1.3 Recommended (WHQL)

同我一樣 我依家仲心大心細諗緊換唔換5700好
都係為咗可以裝 hackintosh同送 game
歡迎講多啲心得睇吓值唔值得

唔好換住，到而加張卡都仲未用到

聽日我幫部舊ITX機換機箱之後再試下個driver係咪一樣有問題，唔得就要拎去felton搞，唉

2代轉4代 壞埋底板 直接上3900x

如果真係唔得 有冇得退？ 拎埋隻game嘅話唔知有冇得 keep住呢

試下用上一版
19.50.17.01 (Windows Driver Store Version 26.20.15017.1005)

想問換game係去amd個網定邊度？
同埋想問購買店家係寫咩？ faroll法奧 定係 VST ECS?

張單有寫邊個店舖

搵到個網址了 唔該

Buildzoid: 又貴又唔抵
呢期好似都係技姦成條lineup 無乜伏

asus靚既板不意外

B550 vs B450 vs B550A

部機間唔中會打打下自己reboot
又關唔關事?
好煩

有冇黑mon?

有
感覺係先黑mon後reboot

正常driver有問題係黑mon
之後要手動reboot

終於都到今晚上機試下

咁可以點攪

1600 AF ?

你用咩driver?
你試下fpu cpu + mentest pro + 3d mark

係

2600x 原裝風扇打個LOL都70度
想換風扇 U12S 之外仲有冇其他推介

u12a
d15s

好

我5700xt
driver用緊19.11.3

差體質版本2600

呢粒U普遍體質大概係點
4.2ghz 1.35v? zen+上唔上到咁高頻定4.0ghz收手
B450M TUF PRO
D10 3200c16

應該4.0左右 4.1睇人品

應該係d人砌機買左水冷唔要放出來，好撚抵
買左低階u用原廠扇d人可以考慮

終於砌好啱啱update咗最新bios
用開msi個bios 想問下tuf個bios
點解cpu無得手動set voltage？得offset 係點睇？1.125v+我打個數上去？
同埋想問下oc tuner係咩黎

Prism $65

VDDCR嗰度冇得揀Manual咩 ?
Offset係用最高電壓去做參考 （右手邊應該有顯示）
OC Tuner我記得好似係一鍵超頻嗰類嘢

得offset同auto
如果我offset+0.175v嘅意思就係1.3v？點解要考我加數

恭喜哂！
我重未買到問左亞馬 cs過唔到地址個到比錢…要點搞，佢叫我問賣家！
而家等個賣家覆！

嗰個數值係用右手邊嗰一欄嘅Core Voltage去做基礎數
即係你見到嘅1.25V (呢個係Off set之後嘅電壓）
Asus Manual 應該淨係ROG得至有

屌 牙石逼人課金
唔該巴打

介紹下個SPEC
1600AF@default
D10 3200c16@XMP
B450M TUF PRO
sx6000 512gb
VS450
GTX750(開機卡)

confirm下12nm嘅1600 refresh
幾驚喜係D10竟然出B-die
其他都係正正常常
oc未有時間搞 抖抖再搞

你哋超上 3733/1866 VDDG 要加到幾多至穩

試下RAM上唔上到3600 , *** b-die應該唔係好難

同埋我想問 , 有冇辦法RAM就算過咗3800都可以依然都係行1：1嘅FCLK ? (我而家手頭上嗰兩條應該可以上到4266 , 但係就粒R5 3600 FCLK上唔到1900以上）

io die

normal?

PBO BOOSTING

有冇得令佢4/6 core Ghz高少少方便打機？

try ccx oc

用緊rx570 見而家5700xt送re3想換
見其實用左咁耐570都未試過driver問題,想問係咪出問題係得5700呢代?

拆舊嘅嘢清潔 搞搞買賣成六粒幾鐘

其實有冇必要插埋另外果4pin?
我燒機都係4.2Ghz *16 115w 左右
超級慳電 根本用唔着咁多

舊卡有時都會，冇咁多啫
新卡只係一定會有

插多個4pin係令到cpu電流分開行，電線會冇咁熱

你check 下
d10 兩條咩die
我一條 micron 一條bdie
如果你都係
我諗我地係失散兄弟

同一個kit都出唔同die？
我兩條bdie啊

師兄你係tuf咩板？
我x570 tuf有得manual
不過用aida64 test既時候
個current同max會唔同
而max係我set嗰個1.33
current會變左1.30

b450m tuf pro最新bios

呢篇睇過，我加到 1.075 都唔穩，降返落 1800，ram 3733 甚至 3800 就無事，明顯係粒 12nm 累事，體質太差，屌那星。

vddg auto mode比左幾多？

用hwinforn64睇vcore 比左幾多

我未burn嘅時候就1.33
burn嘅時候就1.30

3200c16果一堆玩大抽獎的 （買單條情況下）

較 auto 直頭 no post

io die 體質

點解一用呢個魔法師 會卡住喺asus logo
點樣按del 都入唔到BIOS
+8% CPU + 3% RAM....

請clear cmos

Per CCX OC

可以調整靚體質CCX上高頻率
BIOS內有提供

黎緊部機我都係用公版5700
可以一次過感受90度熔爐加driver輪迴
當我頂唔順就會轉2070 super，之後賣張卡走(如果有人肯要)

好彩塊板後邊有reset button
好慘呀 呢個模式唔知點解用唔到
試左五六次都係入唔到window

大半年前砌左部MSI B450 pro carbon AC + 3600
個bios version應該係7月頭果個
用落冇乜問題,係咪沒必要update最新version?

行得企得冇乜問題唔使更新

點樣download返舊既radeon driver
19.50.17.1呢個Version stable?

有冇得自動OC？

ccx oc呢個係人手搞
自動oc用pbo boost

ddu driver

windows 10 使唔使裝usb driver?
好似行唔到3.0？
插啲裝置話速度唔夠3.0

window自動安裝左driver

3990X Infinity Fabric 詳情

留意殘體字

等32 core @ 5Ghz再換

而家AMD不會咁做

打機最低fps食Ghz

都要食埋ipc的
如果淨係堆高頻 好簡單上FX9590

IPC夠高就得喇
唔通buildozer 果d 夠超到上7-8Ghz喇
打機又好勁咩

Large FFTs 要行幾多粒鐘至叫無問題？

test ram ?

有時間行足1日 冇時間1小時

玩call of duty Dev error 6328.
之前用i7 都冇事

又想借啲椅反amd

呢個不會想先 因為Google Search呢個Error code 就係話遊戲問題

佢哋咁耐都冇解決方法
頭先睇咗

用-dxd11 start command
暫時ok

有冇人係成功換到amd送嘅game？
我上vst ecs個網填完form，過咗兩日佢都未派，問佢又話查刻中

我想玩borderland3啊

我換到
但係建達

4x8GB Corsair Dominator RGB 3600CL16 Overclocked with MSI Creator TRX40 and Threadripper 3960X

但我果粒代理唔係建達

換到，一個禮拜到

啱啱無聊無野做開機oc下 順便講下用咗幾年MSI板 轉去TUF個BIOS 體驗
想問下FCLK喺邊到教?我開search都search唔到(MSI就喺set ram frequency下面 仲有memory try it 功能)
只可以set offset voltage無得manual考我加數(有ching反映翻ROG有得set manual姐係要我課金)
MSI個ram failure retry幾好 唔洗開機蓋都識reset(TUF好似無?我reset咗幾次cmos)
TUF除咗OC外個bios啲野係容易搵啲嘅我覺得 例如set錯野想喺bios reset翻 TUF好容易搵但MSI竟然放喺唔係OC setting嘅save and exit 嗰到 關哂啲rgb都好容易搵
ASUS BIOS介面睇落靚仔啲 但MSI個BIOS整齊啲(一入去大大個OC俾你click入去搞OC) save and exit方面作為鍵盤戰士嘅我喜歡禁ESC走人ASUS ESC咗會叫我唔save,MSI ESC係問我save唔save可能都係個人習慣問題
CPU我個CM T20二熱管塔散太廢上4.0已經過熱關咗機最後放棄咗由佢boost算(一開始我仲以為唔夠電加咗啲上去希望無燒到)
想問下PBO set咗AUTO同ENABLE係咪一樣?定係要開ENABLE先識PBO(之前有ching教我default乜都唔搞就係開咗)
RAM方面B-die就諗住試下一野上3600(跟xmp個profile)-->機都開唔撚到
3533(跟xmp個profile)-->開到機但跑memtestpro 1分鐘已經error
手痕開ryzen dram calculator試下3333c14-->機都開唔撚到 可能cl太低?之後懶得搞都係跟翻xmp個profile玩算
3466(跟xmp個profile)-->燒到100%左右error咗
宜家燒緊3400(跟xmp個profile)希望ok啦 由xmp嘅latency 71.7ns變咗70.0ns

用左一個星期多d前日喺插左電無開機嘅情況短路跳屋企大制，

開頭唔知係佢出事，啪返大制後逐件電器check先搵到佢係真凶。

死證開唔到機，完全無電到，換左火牛後開得返入window 差唔多即刻藍畫面。mon speaker 出現電流聲，重裝window 都一樣。

換張舊1070落去即刻正常晒，run 左24小時 touchwood 無野.

想請教下大家覺得係火牛出事整壞卡 定張card 出事燒火牛？

無論係前者定係後者
都係火牛要換wor

火牛已換，卡都搵緊第張，係想睇下死係咩手上砌咁耐機都無試過咁黑仔

咁複雜嘅問題好難答

一陣試完張卡隻新牛因為咁而燒咪on99

就係驚呢樣野睇嚟拎晒上代理算

G.Skill TridentZ Neo 2x32GB DDR4-3200 C16 Review: Dense Modules Get Faster

見到你咁我又有返少少信心
希望會有啦

終於屎忽鬼砌好部3700X 嘗試開始手超

prime95 行blend 一開波直接跪左兩粒core(4t)
一粒鐘後跪多1t
係咪姐係超得唔好要再較較?(bios手超)
溫度83~84到

ram 係xmp 3200c13跪 3600c15又跪 3733c16都跪

ram model?

royal3200c14 4條8

點解唔行3200c14 /3600c16 算

所以xmp 32c14緊

cpu大眾體質4.2 1.35v左右 4.3睇體質
Ram 你首先試左不改1.35v情況分試改cl及試TRCD和TRP 2個情況下 上到幾多 最後先試加電壓 和Soc

注意！！！！！
測試任何野之前 了解你用緊既板點樣clear cmos

ram算啦 第1次玩 佢下面果渣睇到我1999
本身第一下改3600c16無問題先手多想睇下去到幾多

4.2都算係咁 依家係想睇下p95咁既結果係咪未夠好定ok
同埋驚7x24會唔會縮定爆

已經好多鋪連續幾次開唔到機 塊板自動reset比我

ryzen dram calculator

ryzen dram calculator 比既timing未必work
自己要適當地放鬆下timing 電壓

2T

星期五買，今日就有了

3700x 只開pbo 都夠做， 長行4.2

買左返黎試，安全上到3000
暫時用左幾日無咩問題，唔知係唔係真係咁好彩兩條其他同die

電腦白痴未入過bios整野
噚日試開左xmp ram 2666 去3200
即刻係chrome load youtube page 快左一半
雖然平時都係兩三秒既事，但依家係半秒左右
究竟係我錯覺定真係咁大影響

3200c14 b die ok 嘅應該

邊有咁易

呢個是什麼case？？

綠色橙色都係3200c14 唔較了

部電腦成日都第一下開唔到機, 斷電之後先開到, 之前以為係插住外置hdd問題, 但係試咗一個禮拜唔用都係咁, 會唔會關bios版本問題?
cpu r5 3600, mb b450 tuf pro gaming, version 2.17.1246

sorry, 睇返個bios係最新2006

有超過ram?

可能係ram問題, 我搭咗兩款ram, adata同gskill, 都係3200hrz, 但係都docp到3200hrz

我間唔中（尤其天氣凍）都係咁加埋有cpu debug light 會關ram事？

不過我隱約記得淨用adata都會有時開唔到機, 而家試下用gskill

塊板有2枝針清cmos 要點做 用手拎住個萬字夾?

bios會讀取左ram timing先 如果第一次讀不到就要第二次開機入bios

試咗g.skill唔docp, reset bios, 都係咁撚樣 應該都係塊板壞

3700X超4.2 3200C14
AIDA64 燒SYSTEM MEMORY同FPU 分別一粒鐘同兩粒半都冇事
R20 單核48X 多核4千9尾~5千頭

BIOS SET係1.38V 但睇CPUZ得1.32V 甚至1.28~9
PRIME95 BLEND 唔夠10分鐘已經死左CORE#4
係咪要加到1.4V

我1.33都超到4.3
睇運氣

4.2就4.2 係想知穩唔穩定
同埋唔知個V數咁樣係咪正常

p95 small FFTs就 ok了

散熱差就真係唔好玩超
廢事過1-2年縮左就on99

CPU-Z 睇唔準 用HWinfo64

一樣1.368

跌V係頭先PRIME95 BLEND

1.368v 4.2G?

4192MHZ

用p95 small FFTs燒1.35v 4.2 有冇問題先
BLEND太大壓力了

未試
就訓 訓前跑 睇下起身點

真極限人士

BTW我BIOS係SET 1.3875V 懶得較

下 係架 無概念唔知
即係我跪得少少都算係咁?

1.3875v 上4.2太大電壓

4.2G 1.35v 唔得咩？

本身好似SET1.35 我以為唔夠之嘛 見PRIME炒左1粒CORE

較1.35625V HWM變左1.344V
跑番半粒鐘AIDA64睇下先

AIDA64冇問題
small FFTs一開直接炒左2粒core

有冇set埋llc Level

冇 齋剔small FFTs

佢指你Bios 有冇set到

咁...唔知咩黎

1，2，4

可唔可以詳細小小

don't suggest change soc llc level

咁?

1.35 然後Turbo啦

我照改 Turbo 反正都係SET 1.3 4.2 但長期用都係KEEP 1.287

2唔建議改 咁4呢
SOR FOR ON9

Vcore Loadline 同 Vcore Current 我兩個都係Turbo

淨較左1 4 TURBO

依家炒到上99度

如果本身炒係冇開llc 依家想試下落1.33v

你SET 幾多v

慢慢摸

1.356

run左3個字 乜事都冇
100度 提早收工降電壓

宜家咁係咪行緊2:1??
我用MSI B450 上3733 都可以NBC 嗰位有1866同65.7 NS

較fclk?

慢慢降落去

無錯 行緊 2:1

慢慢降姐係逐級黎? 我依家直接跳1.337試... 95度緊

可以跳住去 1.35 1.32 1.3 咁 不過我係由1.35 一野落1.3

歷時12分鐘跪左worker#10
想加番小小 其實可唔可以開側板偷雞

直接REBOOT ? 你試下落1.32 可能冇事呢

唔係 炒左一條線程姐

慢慢玩下 我都玩左排先知自己果粒咩體質 雖然玩爛左

1.325 唔夠廿秒就跪左#9#10

下咁大獲 我換唔起u

咁點先可以令佢1:1
因為我之前用MSI b450m MM 上到3733 可以1:1
冇理由Gigabyte x570i 唔可以

加電啦咁

trfc/trfc2/trfc4 調節下 或者加電 有冇跟DRAM Calculator set

1.34375 98度 13分鐘炒#9
個溫度焗住上番去
1.35緊 煲到1粒鐘就收工 唔得就上番1.35625

偷雞開板即刻涼左5度

fclk? default好似1800

佢底板可能 AUTO

好高溫
btw 我3900x

咁咪要較

依家仲要寒冷警告 唔敢想像天時暑熱

悲報 歷時25分鐘炒#9 又要上番去

我覺得唔係電問題 係溫度問題多 我之前 AIO 360 4.2都要1.35先穩換左自組 4.2 用1.3 好穩定

開板93度都? 上番1.35625就95度

唔想上水.. 已經d15s再前後幾把ippc侍候

岩岩裝緊底板,見到CPU有兩個供電,3700X係咪要插哂兩個頭?
R7 3700x
TUF X570 PLUS

p95燒 正常高温度的 日常應用不會過呢個温度

單8pin都ok

可能你粒U體質🤔🤔🤔

講呢d

目前半粒鐘仲係self test 睇到少少希望

入bios揾amd cbs度

跟住點set？

下面事但一個 入去 有fclk 較1866

啱啱我部機用用下chrome (30個tabs 無打機無run 其他programs) 好疾, 熄完機再開都係咁

重開之後開返都係疾, 一打開咗個task mgr 就全黑mon (風扇有轉), 黑咗幾分鐘後又彈返desktop 出嚟有無巴打可以救救我

cpu: 3700X @stock
gpu: gigabyte 2070s windforce
ram: tridentz royal 16gb*2 oc 3600mhz 16-16-16-32 @1.37V
mb: gigabyte x570i (bios F11)
psu: corsair SF750

ram有冇跑過燒機？😑😑😑

memtest 300% ok

4.2G / 1.35625V 成功一粒鐘

想試BLEND有無半粒鐘添

small FFTs夠做了

Memtest 300%未必準 直接跑p95 large ffts

好 我reset xmp 先
p95 large fft 要跑幾耐?

有時間成日 無既1小時

確保冇嘢 overlock or undervolte緊
DDU清晒所有 amd driver 包括 display, chipset...

Display driver裝19.10.2

裝amd chipset driver

更新 windows

熄晒 Radeon software入面所有 gimmick features
Anti lag, free sync之類
千其唔好用除 standard以外嘅 mode

Power plan改成 high performance

入bios PCIe 4.0 手動轉成3.0

Similar
一update driver 同你差唔多

我就driver set 返做standard 就冇乜問題
Update 嗰陣手痕開咗gaming

想問下打機多，板用x570，配3700x 定3600x抵玩啲？ 見佢3700x多核啲但GHz低啲，TDP又低啲

我反而開左板會高幾度

3700x + x570 抵玩D
3600x可以用b450

睇下你果隻遊戲食不食vram

XFR

你日後會唔會再換CPU先

不是呢個
我指錯左位 應該係AMD overclock

我係XFR 入邊Set Fclk

Fclk係AMD overclock度揾

giga bios =

giga將pbo & Fclk freq收係果度 如果唔係熟悉giga bios真係揾到死

應該話
3700x+b450
如果唔用pcie 4.0
又唔一定要第2條m.2全速
其實b450都ok
反正都官方超到灰燼左
咩供電都一鳩樣

X570 chipset IO比B450好 有budget一定上

用唔著就無謂浪費錢上
(你估個個好似我 上2-3條m.2 預自己會expan咩)
450上570 真係夠display卡果d上多一級

我Set到就由佢

就咁打機真係要勁display卡好過要io

radeon會唔會回收返將卡
加錢買nv算

請問係咩driver? 唔係好清楚

佢回收好呀
佢d 股價一趺我就可以入手

插一個都開到機
插兩個分別係，full load個時電線冇咁熱

我就一早入左股
唔好回收

Precision Boost Overdrive limits don't make any sense.

The easy way to get a bit more performance out of Ryzen 3000 CPUs on Gigabyte X570 motherboards.

有冇人用5700xt打機一轉無邊界就會lag下lag下

好，仲摸緊個bios,想試超到3600mhz

我玩mhw係黑mon